<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mossel Bay on Reboot my Life!</title>
    <link>https://fastreboot.de/tags/mossel-bay/</link>
    <description>Recent content in Mossel Bay on Reboot my Life!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Martin Stoffers</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Apr 2016 19:45:04 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://fastreboot.de/tags/mossel-bay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tag 15 – Botlierskop</title>
      <link>https://fastreboot.de/2016/04/tag-15-botlierskop/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2016 19:45:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fastreboot.de/2016/04/tag-15-botlierskop/</guid>
      <description>Heute machen wir Tourismus. Wir sind in Afrika, was kann man also besseres tun als eine Safari? Also auf geht’s. Gestern haben wir herausgefunden, dass es einen Game Park ganz in der Nähe gibt (Botlierskop). Und sie haben die Big Five, zumindest einige davon und noch viele andere Tiere. Als klar wurde, dass ich nach Afrika fahre, hatte ich zwei Sachen, die mir wichtig waren. Ich wollte mir eine neue Handtasche kaufen (meine fällt buchstäblich auseinander) und ich wollte Elefanten sehen, so richtig in echt und nicht im Zoo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 14 – Aufbruch in neue Welten</title>
      <link>https://fastreboot.de/2016/04/tag-14-aufbruch-in-neue-welten/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 18:25:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fastreboot.de/2016/04/tag-14-aufbruch-in-neue-welten/</guid>
      <description>Ich habe ein paar Tage keinen Eintrag geschrieben, das hat der ein oder andere von euch sicher bemerkt. Das lag nicht daran, dass ich keine Lust hatte etwas aufzuschreiben, sondern daran, dass wir auf unseren 3-Tage-Ausflug aufgebrochen sind. Auf diesen Ausflug wollte ich nicht unbedingt meinen Rechner mitnehmen und so hatten wir nur Telefone und darauf mag ich keinen längeren Post schreiben. Also gibt es jetzt ein paar Einträge hintereinander in kurzen Abständen, die nachholen was wir erlebt haben.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
