<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Reboot my Life!</title>
    <link>https://www.fastreboot.de/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Reboot my Life!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Martin Stoffers</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 May 2016 14:16:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fastreboot.de/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tag 16 – Höhlentour</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/05/tag-16-h%C3%B6hlentour/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2016 14:16:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/05/tag-16-h%C3%B6hlentour/</guid>
      <description>Wir brechen früh auf, wir haben viel vor. Als erstes aber Frühstück. Wir fahren noch einmal zum „Point“ in der Hoffnung, dass heute vielleicht ein paar Surfer mehr auf den Wellen reiten. Und wir haben Glück. Wir setzen uns in ein Restaurant direkt am Austragungsort und können von unserem Platz aus sehen, wie sich die einzelnen Gruppen so schlagen im Wasser.
Es laufen auch ein paar sehr hübsche Surferboys herum, aber im Moment ist wohl „Seniorenliga“ angesagt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 15 – Botlierskop</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-15-botlierskop/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2016 19:45:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-15-botlierskop/</guid>
      <description>Heute machen wir Tourismus. Wir sind in Afrika, was kann man also besseres tun als eine Safari? Also auf geht’s. Gestern haben wir herausgefunden, dass es einen Game Park ganz in der Nähe gibt (Botlierskop). Und sie haben die Big Five, zumindest einige davon und noch viele andere Tiere. Als klar wurde, dass ich nach Afrika fahre, hatte ich zwei Sachen, die mir wichtig waren. Ich wollte mir eine neue Handtasche kaufen (meine fällt buchstäblich auseinander) und ich wollte Elefanten sehen, so richtig in echt und nicht im Zoo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 14 – Aufbruch in neue Welten</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-14-aufbruch-in-neue-welten/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 18:25:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-14-aufbruch-in-neue-welten/</guid>
      <description>Ich habe ein paar Tage keinen Eintrag geschrieben, das hat der ein oder andere von euch sicher bemerkt. Das lag nicht daran, dass ich keine Lust hatte etwas aufzuschreiben, sondern daran, dass wir auf unseren 3-Tage-Ausflug aufgebrochen sind. Auf diesen Ausflug wollte ich nicht unbedingt meinen Rechner mitnehmen und so hatten wir nur Telefone und darauf mag ich keinen längeren Post schreiben. Also gibt es jetzt ein paar Einträge hintereinander in kurzen Abständen, die nachholen was wir erlebt haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 13 – Mehr Familie</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-13-mehr-familie/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 23:16:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-13-mehr-familie/</guid>
      <description>Heute ist Sonntag und es gibt wieder Familie. Sewis Eltern haben zum Essen eingeladen. Allzu viel Privates will ich hier heute gar nicht schreiben, in den nächsten Tagen kommen noch ausführliche Berichte, wo es dann hauptsächlich um Martin und mich und unsere Erlebnisse geht. Also heute nur der kurze Eintrag zum Familientag. Wir brechen auf und sind gespannt, was uns erwartet, Jeanines Eltern haben wir ja direkt zu Beginn des Urlaubs kennengelernt und sie sind großartig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 12 – Das mit dem Wein …</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-12-das-mit-dem-wein/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2016 20:34:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-12-das-mit-dem-wein/</guid>
      <description>Wir stehen seeehr früh auf, also schon so gegen 9 Uhr … Heute ist ein großer Tag. Jeanines Mum und Willie kommen vorbei und wir begeben uns auf große Tour. Also diesmal nicht über die Berge und hinten rum wieder zurück, sondern hier gibt es die sogenannte Weinroute, die ich ja schon im „Franschhoek“-Post erwähnt habe.
Diesmal fahren wir aber nicht vorbei, sondern wollen genau dahin. Weine testen, das habe ich noch nie gemacht und ich glaube auch, dass ich grandios scheitern werde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 11 – Stellenbosch II und noch mieseres Wetter</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-11-stellenbosch-ii-und-noch-mieseres-wetter/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2016 20:31:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-11-stellenbosch-ii-und-noch-mieseres-wetter/</guid>
      <description>Ich bin irgendwie grade dauermüde, könnte sein, dass ich tatsächlich langsam im Urlaubsmodus ankomme und entspanne. Aber dann wird halt auch nicht so viel. Ich habe mir vorgenommen, heute mit Jeanine nach Stellenbosch zu fahren, um noch ein bisschen zu shoppen. Vielleicht finde ich ja tatsächlich eine neue Handtasche! Ich nehme es mal vorweg, ich werde keine Handtasche finden … Jeanine ist in der Uni und ich mache mich ganz alleine auf den Weg in die Stadt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 10 - Mieses Wetter und Affen (A Monkey&#39;s Wedding)</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-10-mieses-wetter-und-affen-a-monkeys-wedding/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 19:31:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-10-mieses-wetter-und-affen-a-monkeys-wedding/</guid>
      <description>Nach dem Ausschlafen fährt Jeanine zur Uni und Martin und ich entscheiden aufgrund des miesen Wetters, dass wir heute nochmal in die Mall gehen. Dort essen wir wirklich gut bei einem italienischen Restaurant.
Danach noch kurz ein bisschen was einkaufen etc. und auf geht’s zu Monkey Town. Das ist gar nicht so einfach … wenn man sich hier nicht auskennt, passiert es schnell, dass man plötzlich auf Straßen ist, die man vielleicht als Tourist eher meiden sollte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 9 - Franschhoek</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-9-franschhoek/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 22:46:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-9-franschhoek/</guid>
      <description>Heute wird im Kreis gefahren … Also jetzt nicht auf einer Autorennteststrecke, sondern wir fahren hier von Somerset West Richtung Stellenbosch. Nach Stellenbosch rechts ab und schon sind wir auf der „Weinroute“. Was das bedeutet erkennt man recht schnell, da jede Einfahrt links und rechts der Straße ein Schild hat, auf dem steht: „(hier Name des Weinguts einsetzen)“. An jeder dieser Stellen könnte man anhalten, eine Weinprobe machen und zum nächsten Haus weiterfahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 8 – Mehr Fotos</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-8-mehr-fotos/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 17:06:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-8-mehr-fotos/</guid>
      <description>Hier die versprochenen zusätzlichen Bilder zum Pinguin-Tag. Ich wünsche viel Spaß beim Anschauen. :) Leider sind mir die Bilder ein bisschen durcheinander geraten, also bitte nicht auf die Chronologie achten. Danke.
Ältester Pinguin der Kolonie (22 Jahre)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 8 – Die erste große Reise</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-8-die-erste-gro%C3%9Fe-reise/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 20:06:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-8-die-erste-gro%C3%9Fe-reise/</guid>
      <description>Herzlich willkommen, mein Name ist Jack. Ein kleiner Pinguin, schwarz und weiß. Hier lebe ich, wild und frei, mit meiner Pinguin Familie. Versucht doch bitte leise zu sein, ich bin ein Pinguin, kein Clown. Auch wenn ich aufrecht gehe, wirst du merken, ich bin klein. Ich bitte dich, renne nicht, ich hab dann Angst und das ist nicht lustig. Wenn ich Angst hab, fliehe ich, und dann vielleicht verletz ich mich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 7 – Upgrade!</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-7-upgrade/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 19:42:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-7-upgrade/</guid>
      <description>Ich fühle mich mies heute. Bin müde, mir ist ein bisschen schlecht und irgendwie keine Lust auf nichts. Stellt sich raus, ich bin unheimlich nervös. Gleich fahren wir los, um „unser“ Auto abzuholen. Nach einem ruhigen Vormittag geht es nach Stellenbosch. Ich kann die Aussicht heute gar nicht richtig genießen, weil ich so durch bin. Wir haben kurz vorher raus gefunden, dass es sein könnte, dass ich mit meiner Prepaid-Kreditkarte die Kaution nicht bezahlen kann und dementsprechend ist meine Nervosität nicht unbegründet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 6 – Fish n Chill</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-6-fish-n-chill/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 17:52:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-6-fish-n-chill/</guid>
      <description>Sonntag. Die Bauarbeiten gegenüber für die neue Mall machen heute Pause! Es ist nahezu still. Herrlich. Genau der richtige Tag, um zu entspannen. Heute passiert nicht so viel, denke ich. Ein netter Grillnachmittag und ausruhen. Da hab ich wohl falsch gedacht. Um 12 Uhr kommen Jeanines Mama und Willie, sie bringen einen riiiiiesigen Grill mit, das klingt gut! Allerdings wollen sie darauf Fisch zubereiten. FISCH! Ich und Fisch?! Gut, ruhig bleiben, ich werde nicht sterben, die anderen sterben ja auch nicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 5 – Bier, Bier, Bier und ein bisschen Strand!</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-5-bier-bier-bier-und-ein-bisschen-strand/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 18:22:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-5-bier-bier-bier-und-ein-bisschen-strand/</guid>
      <description>Guten Morgääähn! Party Hangover … Aber keine Zeit zum Ausruhen, der Strand wartet. Jeanine ist so großartig und zeigt uns ständig neue Dinge. Wenn wir hier allein wären, würden wir niemals diese ganzen herrlichen Orte/Plätze sehen. Also nach einem kurzen Frühstück geht es ab zum Strand.
Vorher noch zu einem regionalen Markt hier ganz in der Nähe (10 Minuten laufen ca.). Dort gibt es frisches Obst und Gemüse aus der Gegend, Klamotten, Brot, Schuhe, Taschen … eben alles was man auf so einem Markt findet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 4 – &#34;Schöne Plätze und Party!!!&#34;</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-4-sch%C3%B6ne-pl%C3%A4tze-und-party/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 20:22:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-4-sch%C3%B6ne-pl%C3%A4tze-und-party/</guid>
      <description>Ich glaube es wird normal, dass ich so gegen 8:30 Uhr aufwache. Heute war es zwar um 9:00 Uhr, aber alle anderen haben noch geschlafen … okay ich bin auch als erstes ins Bett gegangen. Aber wie auch immer, nach ausgiebigem Aufwachen haben wir entschieden, dass wir ein paar Einkäufe in der Mall machen wollen und müssen. Also sind wir aufgebrochen und jetzt haben Martin und ich auch endlich eigene südafrikanische SIM-Karten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 2 – „Stellenbosch I“</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-2-stellenbosch-i/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 17:34:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-2-stellenbosch-i/</guid>
      <description>Heute wird es wohl etwas kürzer, was ich schreibe. Ich gehe davon aus, dass es nicht sooo interessant ist, dass ich um 8:30 Uhr aufgestanden bin und dann bis 14 Uhr gearbeitet habe, um „Dinge“ noch zu erledigen, damit sie aus meinem Kopf sind und ich endlich so richtig Urlaub habe :D
Das Wetter heute war wieder herrlich. Man sollte nicht glauben, wie unterschiedlich 22 Grad sein können … In Deutschland zieh ich da noch ein Jäckchen an, weil mir etwas kühl ist, aber hier … sagen wir so, selbst ich habe es nicht sooo lange in der prallen Sonne auf dem Balkon ausgehalten, weil es sich anfühlte als wären ca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 0 und 1 – „Die Reise“</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-0-und-1-die-reise/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 09:18:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-0-und-1-die-reise/</guid>
      <description>Ich wache früh um 5 auf, bin völlig fertig, weil ich denke, dass ich den Flug verpasst habe. Ich schlafe noch bis 8:30 Uhr, als ich merke, dass ich noch jede Menge Zeit habe. Gepackt habe ich nur meine Klamotten bis jetzt. Ich will drei Wochen wegbleiben, also wird alles eingepackt, was tragbar ist und nicht unter „hängt zwar da aber trag ich nicht“ verbucht wird. Ich packe alles ein und prokrastiniere noch ein bisschen vor mich hin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 2 – „Stellenbosch I“</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-2-stellenbosch-i/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 09:18:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-2-stellenbosch-i/</guid>
      <description>Der Schlaf war nötig, 8:30 Uhr bin ich wieder wach, weil es ein bisschen zu warm im Zimmer ist. Draußen sind bereits 17 Grad und die Sonne scheint, als hätte sie keine anderen Hobbys. Daily Selfie wird auf die erste Zigarette auf dem Balkon gelegt. Schließlich will ich wissen, wie braun ich werde und wie erholt ich am Ende aussehe. Ich bin gespannt. Nach einem kleinen „Tee-Frühstück“ und ein bisschen vom „alten“ Käsebrötchen aus Deutschland sind wir mit Jeanine direkt losgefahren nach Stellenbosch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A &#34;short&#34; update about blogs and elephants</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/a-short-update-about-blogs-and-elephants/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2016 00:23:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/a-short-update-about-blogs-and-elephants/</guid>
      <description>tl;dr I updated my website &amp;ndash; We&amp;rsquo;re in Africa! &amp;ndash; No elephant pictures in this post (sorry)
As you may notice, I didn&amp;rsquo;t update my blog for a long period. Mostly for two reason. First, I was busy studying in Leipzig. If you like, you can read a really short recap in my about section on my portfolio page. The second reason was, that I wanted to update my whole website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiokonvertierung für Faule</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2014/08/audiokonvertierung-f%C3%BCr-faule/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 11:00:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2014/08/audiokonvertierung-f%C3%BCr-faule/</guid>
      <description>Heute sind mir wieder ein paar Audiodateien in die Hände gefallen, die seit Jahren als wav oder wma in meiner Musiksammlung herumlagen. Dummerweise kann mein Handy nur mp3. Also dachte ich mir ich könnte die ja mal konvertieren&amp;hellip;
Allerdings war ich dann doch zu faul die betreffenden Dateien von Hand aus allen Verzeichnissen zu suchen und zu konvertieren. Also musste ein kleiner Einzeiler auf der Kommandozeile her. Mit find und dem Soundcoverter, der auch im Batchmodus arbeitet, war die Arbeit dann auch schell getan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auf alle git remotes auf einmal pushen</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2013/09/auf-alle-git-remotes-auf-einmal-pushen/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2013 17:00:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2013/09/auf-alle-git-remotes-auf-einmal-pushen/</guid>
      <description>Beim lernen in der FH wurde uns heute das pushen auf mehrere git server, sprich verschiedene remotes, zu mühsam. Zwar tut ein git push origin master &amp;amp;&amp;amp; git push github master genau das, was man möchte, aber man kennt ja nicht immer alle remotes in jedem Repository. Also haben wir uns schnell mit einer kleinen Shellfunktion beholfen.
Diese einfach in die .zshrc einfügen:
function powerpush(){  for repo in $(cat .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MIME-Typs auf der Shell verbiegen</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2013/06/mime-typs-auf-der-shell-verbiegen/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2013 23:00:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2013/06/mime-typs-auf-der-shell-verbiegen/</guid>
      <description>Da auch Canonical sich entschlossen hat dem Benutzer seiner tollen Oberfläche immer weniger Freiheiten zu lassen und deshalb jeden Button und jede Option einspart, die nicht nützlich erscheint, ergib sich in regelmäßigen Abständen eine Suche nach Ersatz.
Neuste Errungenschaft ist das Fehlen der Möglichkeit sich selbst aussuchen zu dürfen, welches Programm welchem Dateityp zugeschrieben ist. Natürlich geht dies immer noch, aber nicht mehr über den gewohnten Weg des &amp;ldquo;Öffen mit Dialogs&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repositories mit gource visualisieren</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2013/04/repositories-mit-gource-visualisieren/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 17:48:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2013/04/repositories-mit-gource-visualisieren/</guid>
      <description>Weil ich es unheimlich cool finde, und nicht vergessen möchte wie man schöne Videos mit gource aus seinen Repositories erstellt. Hier mal die Quick &amp;amp; Dirty Anleitung.
Unter Ubuntu oder Debian sollte sich gource einfach, wie folgt, aus den Quellen installieren lassen.
sudo apt-get install gource Alle anderen sollten einfach mal einen Blick auf die Projekt Homepage werfen.
Nach der Installation einfach im Terminal in ein beliebiges Repository wechseln und mit gource die Visualisierung der Commits live starten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Binär-Uhr mit AVR µC</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2013/01/bin%C3%A4r-uhr-mit-avr-%C2%B5c/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 18:09:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2013/01/bin%C3%A4r-uhr-mit-avr-%C2%B5c/</guid>
      <description>Dieses Semester mussten wir in Rechnerarchitektur als ein Bestandteil der üblichen Prüfungsvorleistungen eine Binäruhr (optional mit DCF77) selbständig entwerfen, aufbauen und programmieren. Gedacht ist das ganze natürlich um den Studenten wenigstens einmal vor Augen zu führen, auf wie viele kleine Dinge man achten muss, wenn man Hardware von Grund auf neu entwirft. Da genau das, schon vor ein paar Jahren der Schwerpunkt meiner Ausbildung war, musste ich mich in die meisten Dinge nicht allzu lange einarbeiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satellitenschüssel(array)</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2012/11/satellitensch%C3%BCsselarray/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 09:33:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2012/11/satellitensch%C3%BCsselarray/</guid>
      <description>Ich habe gerade ein schönes Bild, welches ich in der Leipziger Südvorstadt gemacht hatte, in die Finger bekommen.
Bis zu diesem Anblick hatte ich auch schon davon gehört, dass das Satellitensignal in Richtung Satellit stärker werden sollte&amp;hellip;
Aber das es dann doch so schnell geht mit der Signalstärke, hätte ich auch nicht gedacht. ;-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Streetart in Leipzig</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2012/11/streetart-in-leipzig/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2012 11:33:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2012/11/streetart-in-leipzig/</guid>
      <description>Aber manchmal findet man auch Schönes oder gar Lustiges an den Hauswänden. So wie diese zwei ungewöhnlichen Motive.
Und direkt rechts daneben wird auf kreative Weise der Umgang mit alten Fliesen demonstriert.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
