<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Braai on Reboot my Life!</title>
    <link>https://www.fastreboot.de/tags/braai/</link>
    <description>Recent content in Braai on Reboot my Life!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Martin Stoffers</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Apr 2016 23:16:18 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fastreboot.de/tags/braai/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tag 13 – Mehr Familie</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-13-mehr-familie/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 23:16:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-13-mehr-familie/</guid>
      <description>Heute ist Sonntag und es gibt wieder Familie. Sewis Eltern haben zum Essen eingeladen. Allzu viel Privates will ich hier heute gar nicht schreiben, in den nächsten Tagen kommen noch ausführliche Berichte, wo es dann hauptsächlich um Martin und mich und unsere Erlebnisse geht. Also heute nur der kurze Eintrag zum Familientag. Wir brechen auf und sind gespannt, was uns erwartet, Jeanines Eltern haben wir ja direkt zu Beginn des Urlaubs kennengelernt und sie sind großartig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 12 – Das mit dem Wein …</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-12-das-mit-dem-wein/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2016 20:34:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-12-das-mit-dem-wein/</guid>
      <description>Wir stehen seeehr früh auf, also schon so gegen 9 Uhr … Heute ist ein großer Tag. Jeanines Mum und Willie kommen vorbei und wir begeben uns auf große Tour. Also diesmal nicht über die Berge und hinten rum wieder zurück, sondern hier gibt es die sogenannte Weinroute, die ich ja schon im „Franschhoek“-Post erwähnt habe.
Diesmal fahren wir aber nicht vorbei, sondern wollen genau dahin. Weine testen, das habe ich noch nie gemacht und ich glaube auch, dass ich grandios scheitern werde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tag 6 – Fish n Chill</title>
      <link>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-6-fish-n-chill/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 17:52:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.fastreboot.de/2016/04/tag-6-fish-n-chill/</guid>
      <description>Sonntag. Die Bauarbeiten gegenüber für die neue Mall machen heute Pause! Es ist nahezu still. Herrlich. Genau der richtige Tag, um zu entspannen. Heute passiert nicht so viel, denke ich. Ein netter Grillnachmittag und ausruhen. Da hab ich wohl falsch gedacht. Um 12 Uhr kommen Jeanines Mama und Willie, sie bringen einen riiiiiesigen Grill mit, das klingt gut! Allerdings wollen sie darauf Fisch zubereiten. FISCH! Ich und Fisch?! Gut, ruhig bleiben, ich werde nicht sterben, die anderen sterben ja auch nicht.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
